[{"id":0,"article":"Die Avocados werden in Mexiko angebaut und sind ein wichtiger Teil der mexikanischen Küche. Sie enthalten gesunde Fette und Eiweiße und sind deshalb sehr beliebt bei den Fitness-Begeisterten. In Deutschland gibt es auch Avocado-Anbau, aber die meisten Importe kommen aus Spanien und Israel. Die Avocados werden entweder roh oder gerieben zum Essen verwendet und sind ein wichtiger Bestandteil von Salaten und Sandwiches.","questions":[{"question":"Wo werden die meisten Avocados importiert?","answers":["Spanien und Israel","Mexiko","Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Fette enthalten Avocados?","answers":["gesunde","ungesunde","keine Fette"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie werden Avocados zum Essen verwendet?","answers":["roh oder gerieben","geröstet","scharf"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":1,"article":"Die Tomate ist ein Gemüse, das aus Südamerika stammt und seit Jahrhunderten in Europa kultiviert wird. Sie ist sehr nährreich und enthält Vitamin C, Kalium und Folsäure. In Deutschland werden jährlich etwa 400.000 Tonnen Tomaten produziert.","questions":[{"question":"Woher stammt die Tomate?","answers":["Asien","Südamerika","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woran reicht die Nährreichlichkeit der Tomate?","answers":["an Vitamin C","an Kalium und Folsäure","an Wasser"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tonnen Tomaten werden jährlich in Deutschland produziert?","answers":["200.000","400.000","600.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":2,"article":"Die europäische Union hat die Ernte von Getreide und anderen landwirtschaftlichen Erzeugnissen in den letzten Jahren stark beeinflusst. Eine Studie der EU-Kommission zeigte, dass die Produktion von Weizen um 20% zugenommen hat. Dies ist auf die verbesserte Verfügbarkeit von Düngemitteln und modernen Anbaumethoden zurückzuführen.","questions":[{"question":"Worin liegt der Zuwachs bei der Weizenerzeugung?","answers":["Im Verbrauch von Düngemitteln","In modernen Anbaumethoden","In beiden vorstehenden Punkten"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Studie zeigte den Zuwachs bei der Weizenerzeugung?","answers":["Eine Studie des Europäischen Parlaments","Eine Studie der EU-Kommission","Eine Studie der Weltgesundheitsorganisation"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Ergebnis zeigte die Studie?","answers":["Ein Rückgang bei der Weizenerzeugung","Kein Zuwachs bei der Weizenerzeugung","Ein Zuwachs von 20% bei der Weizenerzeugung"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":3,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass Kaffee die wichtigste Ware der Welt ist. Tatsächlich war Kaffee im 17. Jahrhundert so wertvoll wie Gold. Heute wird fast jede zweite Tasse Kaffee in Deutschland gekauft. Die Deutschen trinken durchschnittlich 160 Gramm Kaffee pro Tag, was einer der höchsten Konsumwerte in Europa ist. Der Hauptgrund dafür liegt darin, dass Kaffee in Deutschland sehr beliebt ist und fast überall erhältlich ist.","questions":[{"question":"Wo war Kaffee im 17. Jahrhundert so wertvoll wie Gold?","answers":["Gold","Silber","Erde"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viel Gramm Kaffee pro Tag trinken Deutsche durchschnittlich?","answers":["100 Gramm","160 Gramm","200 Gramm"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist Kaffee in Deutschland so beliebt?","answers":["Weil er sehr teuer ist","Weil er überall erhältlich ist","Weil er nicht gut schmeckt"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":4,"article":"Die Apfelproduktion in Deutschland ist sehr hoch. Im Jahr 2020 wurden etwa 1,2 Millionen Tonnen Äpfel geerntet. Die meisten Apfelbaumplantagen sind in der Region Rheinland-Pfalz und im Saarland zu finden. Einige beliebte Sorten wie die Golden Delicious oder die Elstar werden für den Export nach anderen europäischen Ländern und auch nach Übersee verkauft.","questions":[{"question":"Wo sind die meisten Apfelbaumplantagen in Deutschland zu finden?","answers":["In Bayern","Im Saarland und Rheinland-Pfalz","Nur im Rheinland-Pfalz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tonnen Äpfel wurden im Jahr 2020 geerntet?","answers":["500.000 Tonnen","1,2 Millionen Tonnen","3 Millionen Tonnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Für welchen Export werden einige Apfel-Sorten wie die Golden Delicious oder Elstar verwendet?","answers":["Nur für den Export nach anderen europäischen Ländern","Nur für den Export nach Übersee","Für den Export nach anderen europäischen Ländern und auch nach Übersee"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":5,"article":"Die Süßigkeiten aus Deutschland sind weltbekannt für ihre Qualität und Vielfalt. Ein Beispiel dafür ist die Berliner Pfannkuchen, eine Krapfenart mit Vanillecreme-Füllung, die in vielen Geschäften erhältlich ist. Sie haben einen leichten Geschmack und sind leicht zu essen. Außerdem gibt es viele weitere Arten von Süßigkeiten wie zum Beispiel die Dresdner Christstollen oder die Nürnberger Lebkuchen. Diese Gerichte werden traditionell hergestellt und haben eine lange Geschichte.","questions":[{"question":"Was ist ein Beispiel für eine Berliner Krapfenart?","answers":["Dresdner Christstollen","Nürnberger Lebkuchen","Berliner Pfannkuchen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wo ist die Berliner Pfannkuchen erhältlich?","answers":["Nur in Berlin","In vielen Geschäften","Nirgends"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man den Geschmack der Berliner Pfannkuchen?","answers":["Scharf","Leicht","Süß"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":6,"article":"Die Chocolade ist ein weltweit beliebtes Snack-Produkt. Jährlich werden mehr als 4 Millionen Tonnen hergestellt. Die Mehrheit der Produktion geht in die Form von Tabletten, Schokoladenriegeln und Kugeln aus. Einige Unternehmen produzieren auch andere Produkte wie Nüsse oder Früchte in Schokolade.","questions":[{"question":"Wie viel Tonnen Chocolade werden jährlich hergestellt?","answers":["1 Million","4 Millionen","10 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welche Formen wird die meisten Chocolade produziert?","answers":["Nüsse und Früchte in Schokolade","Tabletten, Schokoladenriegeln und Kugeln","Schokoladentafeln"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Unternehmen produzieren andere Produkte als Chocoladetabletten?","answers":["Nur die großen Unternehmen","Einige Unternehmen","Keine Unternehmen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":7,"article":"Die Schweizer haben ein besonderes Verhältnis zu ihrem Käse. Im Jahr 2019 produzierten die Schweizer etwa 170.000 Tonnen Käse, was einem Wert von 3,4 Milliarden Franken entspricht. Der grösste Teil davon wird exportiert und landet auf den Tischen in aller Welt. Ein besonderer Käse ist der Gruyère, der im Jura-Gebirge hergestellt wird. Er hat eine weiche, cremige Konsistenz und einen milden Geschmack.","questions":[{"question":"In welchem Jahr produzierten die Schweizer etwa 170.000 Tonnen Käse?","answers":["2018","2019","2020"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Franken entspricht dem Wert von 170.000 Tonnen Käse, den die Schweizer produzierten?","answers":["2 Milliarden","3,4 Milliarden","4 Milliarden"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher wird der Gruyère-Käse hergestellt?","answers":["Im Alpen-Gebirge","Im Jura-Gebirge","Im Schwarzwald"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":8,"article":"Die weltweit bekannteste Sorte von Kaffee ist Arabica, die in etwa 60 Prozent aller Kaffeeplantagen angebaut wird. Ihre Früchte sind kleiner und haben eine feinere Schale als Robusta-Typen. Arabica-Kaffee enthält weniger Koffein als Robusta, aber hat einen süßeren Geschmack.","questions":[{"question":"Welche Sorte von Kaffee enthält weniger Koffein?","answers":["Arabica","Robusta","Brahmini"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum hat Arabica-Kaffee einen süßeren Geschmack?","answers":["Weil er weniger Koffein enthält","Weil seine Früchte größer sind","Weil er eine feinere Schale hat"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"In welchem Prozent der Kaffeeplantagen wird Arabica angebaut?","answers":["20%","40%","60%"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":9,"article":"Die Bananen sind ein wichtiger Bestandteil einer gesunden Ernährung. Sie enthalten viele Vitamine und Mineralstoffe, die für den Körper von großem Vorteil sind. Tatsächlich kann man sagen, dass eine Banane pro Tag den Blutzuckerspiegel senken hilft. Deshalb werden Bananen oft in der Diät eingesetzt. Außerdem sind sie sehr lecker und können bei vielen Gerichten eingebracht werden.","questions":[{"question":"Welche Vitamine und Mineralstoffe enthalten Bananen?","answers":["Eiweiß und Kalzium","Vitamine und Mineralstoffe","Fett und Kohlenhydrate"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür werden Bananen oft in der Diät eingesetzt?","answers":["Um den Blutzuckerspiegel zu erhöhen","Um den Blutzuckerspiegel senken zu helfen","Um den Cholesterinspiegel zu senken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie beschreibt man die Geschmackseigenschaften von Bananen?","answers":["Sie sind bitter","Sie sind sehr lecker","Sie haben einen neutralen Geschmack"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":10,"article":"Die Schokolade ist ein beliebtes Süßigkeit in der ganzen Welt. Sie wird aus dem Samen des Kakaobäums hergestellt und enthält viele Nährwerte. Pro 100 Gramm enthält sie etwa 600 Kalorien, aber nur wenige Vitamine und Mineralstoffe. Es gibt verschiedene Arten von Schokolade, wie weißschokolade, milchschokolade und dunkle Schokolade. Die dunkle Schokolade ist die gesündeste Form, da sie weniger Zuckerauftrag enthält als die anderen beiden Sorten.","questions":[{"question":"Wofür wird die Schokolade hergestellt?","answers":["aus dem Saft des Kakaobäums","aus dem Samen des Kakaobäums","aus der Rinde des Kakaobäums"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Kalorien enthält Schokolade pro 100 Gramm?","answers":["200","500","600"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welche Art von Schokolade ist die gesündeste?","answers":["weißschokolade","milchschokolade","dunkle Schokolade"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":11,"article":"Die deutsche Kaffeekultur ist einzigartig und hat eine lange Tradition. Jeder Deutsche kennt das Ritual des Kaffeetrinkens am Morgen oder bei einem Freundentreffen. Über 90% der Deutschen trinken jeden Tag mindestens einen Tropfen Kaffee. Einige bevorzugen den klassischen Filterkaffee, während andere den französischen Espresso lieben.","questions":[{"question":"Wie viele Prozent der Deutschen trinken jeden Tag mindestens einen Tropfen Kaffee?","answers":["80%","90%","100%"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was bevorzugen einige Deutsche bei dem Ritual des Kaffeetrinkens?","answers":["den französischen Espresso","den klassischen Filterkaffee","den italienischen Cappuccino"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo trinken viele Deutsche Kaffee?","answers":["am Abend","bei einem Freundentreffen","im Büro"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":12,"article":"Die Kaffeebohne ist eine wichtige Zutat in der Weltkaffeeproduktion. Über 60 Prozent aller Kaffeebohnen werden in Brasilien angebaut. Das Land hat sich zu einem wichtigen Exporteur für die europäische und nordamerikanische Kaffeemarkt entwickelt.","questions":[{"question":"Wo werden über 60 Prozent aller Kaffeebohnen angebaut?","answers":["Brasilien","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür hat sich Brasilien entwickelt?","answers":["Ein wichtiger Exporteur für die europäische und nordamerikanische Kaffeemarkt","Ein wichtiger Importeur von Zucker","Ein wichtiger Produzent von Tee"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Region hat Brasilien sich zu einem wichtigen Exporteur entwickelt?","answers":["Europäische und nordamerikanische Kaffeemarkt","Afrikanische Tee-Region","Asiatische Zuckerregion"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":13,"article":"Der Kaffee ist ein wichtiger Teil unseres täglichen Lebens. Es gibt viele Arten von Kaffee, wie zum Beispiel Arabica oder Robusta. Die Arabica-Arten sind bekannt für ihre milderen und komplexen Aromen, während die Robusta-Arten einen kräftigen Geschmack haben. Eine der interessantesten Tatsachen über Kaffee ist, dass er in vielen Ländern eine wichtige Rolle im sozialen Leben spielt. In Europa zum Beispiel wird Kaffee oft in Cafés getrunken und ist ein beliebtes Treffen für Freunde und Familie.","questions":[{"question":"Welche Art von Kaffee ist bekannt für ihre milderen und komplexen Aromen?","answers":["Arabica","Robusta","Café"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wird in Europa oft Kaffee getrunken?","answers":["in der Kirche","im Kino","in Cafés"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wozu spielt Kaffee in vielen Ländern eine wichtige Rolle?","answers":["als Medizin","als Nahrungsmittel","im sozialen Leben"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":14,"article":"Die Kaffee-Kultur hat eine lange Tradition in Europa und wird von vielen Menschen geliebt. In Deutschland gibt es etwa 200 verschiedene Arten von Kaffeesorten, darunter auch die beliebte Arabica-Varietät. Es ist bekannt, dass sich der Geschmack des Kaffees stark an die Region und den Brauprozess anpassen kann.","questions":[{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Kaffeesorten gibt es in Deutschland?","answers":["100","200","500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kaffeesorte wird in Deutschland als beliebtste betrachtet?","answers":["Robusta","Arabica","Latte Macchiato"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Kann sich der Geschmack des Kaffees stark anpassen?","answers":["Ja","Nein","Vielleicht"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":15,"article":"Die Kaffeebohne ist die viertgrößte landwirtschaftliche Ernte in Deutschland. Jährlich werden etwa 70.000 Tonnen produziert. Der Hauptanbau findet auf den Mittelgebirgen und im Süden des Landes statt. Die Qualität der Bohnen wird durch die klimatischen Bedingungen, den Boden und die Pflege beeinflusst. In Deutschland gibt es über 10.000 Kaffeeplantagen.","questions":[{"question":"Wo findet der Hauptanbau von Kaffeebohnen in Deutschland statt?","answers":["Norddeutschland","Mittelgebirgen und Süden des Landes","Westdeutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Tonnen Kaffeebohnen werden jährlich in Deutschland produziert?","answers":["50.000 Tonnen","70.000 Tonnen","80.000 Tonnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Kaffeeplantagen gibt es in Deutschland?","answers":["5.000","10.000","15.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":16,"article":"Der Kaffee ist ein wichtiger Teil unseres täglichen Lebens. Laut der FAO (Fachagentur für Ernährung und Landwirtschaft) konsumiert die Weltbevölkerung über 2,25 Milliarden Liter Kaffee pro Jahr. Die Mehrheit davon wird in Europa und Nordamerika getrunken. Der bekannteste Kaffeesort ist Arabica, der aufgrund seiner milden Geschmacksnote sehr beliebt ist. Es gibt jedoch auch andere Sorten wie Robusta, die einen stärkeren Geschmack haben.","questions":[{"question":"Wer gibt die FAO?","answers":["Fachagentur für Umwelt und Natur","Fachagentur für Ernährung und Landwirtschaft","Fachagentur für Bildung und Kultur"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird der größte Teil des Konsums von Kaffee verbraucht?","answers":["Asien","Europa und Nordamerika","Lateinamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Kaffeearbeit ist bekannt für ihren starken Geschmack?","answers":["Arabica","Robusta","Café au Lait"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":17,"article":"Die meisten Menschen wissen nicht, dass die Banane tatsächlich eine Nahrung ist, die extrem gut für den menschlichen Körper ist. Sie sind reich an Vitaminen und Mineralien und helfen bei der Blutzuckerregulierung. Deshalb sind sie auch ideal für Menschen mit Diabetes. Außerdem enthalten sie Antioxidantien, die das Alterungsprozess verlangsamen können.","questions":[{"question":"Was sind Bananen reich an?","answers":["Vitaminen und Mineralien","Eiweiß und Kohlenhydrate","Fett und Salz"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Menschen sind Bananen ideal für?","answers":["Menschen mit Diabetes","Athleten","Kinder"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was können Antioxidantien in Bananen tun?","answers":["Das Alterungsprozess beschleunigen","Das Alterungsprozess verlangsamen","Keine Auswirkung auf das Alter haben"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":18,"article":"Die Schokolade ist ein beliebtes Süßigkeiten in der Welt. Im Jahr 1828 entwickelte Johann Georg Lehmann die ersten Schokoladenriegel. Diese Riegel waren schnell sehr populär und wurden bald in vielen Ländern produziert. Heute gibt es weltweit viele verschiedene Arten von Schokolade.","questions":[{"question":"Wer entwickelte die ersten Schokoladenriegel?","answers":["Johann Georg Lehmann","Friedrich Schokolade","Augustus Gumpert"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Warum wurden die Schokoladenriegel schnell sehr populär?","answers":["Weil sie langweilig waren","Weil sie schnell sehr populär wurden","Weil sie teuer waren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Schokolade gibt es heute weltweit?","answers":["Einige","Menge","Viele"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":19,"article":"Die Europäische Union erkennt die Bedeutung von Obst und Gemüse für eine gesunde Ernährung an. Deshalb fördert sie die Produktion und den Vertrieb von biologischen Lebensmitteln. Heute gibt es in Europa mehrere hunderttausend Bauern, die sich um die Erzeugung von ökologischen Produkten kümmern. Die EU unterstützt diese Farmer mit Zuschüssen und Förderprogrammen, damit sie ihre Arbeit fortsetzen können.","questions":[{"question":"In welchem Bereich fördert die EU die Produktion?","answers":["Landwirtschaft","Industrie","Handel"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele Bauern in Europa produzieren ökologische Produkte?","answers":["Tausende","Hunderttausende","Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Lebensmitteln fördert die EU?","answers":["Biologische","Genetisch modifizierte","Konservierte"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":20,"article":"Die Bananen sind die drittgrößte Fruchtart in Deutschland. Jährlich werden etwa 150 Millionen Bananen konsumiert. Die meisten werden importiert, aber es gibt auch viele deutsche Bananenproduzenten. In den tropischen Regionen wie Costa Rica und Ecuador werden die Bananen angebaut. Es gibt verschiedene Sorten von Bananen, wie die Cavendish-Bananen oder die Plantain-Bananen. Manche Sorten sind süßer als andere.","questions":[{"question":"Wo werden die meisten Bananen importiert?","answers":["Deutschland","Costa Rica","Ecuador"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele Millionen Bananen werden jährlich konsumiert?","answers":["100","150","200"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Woher kommen die meisten deutschen Bananenproduzenten?","answers":["Deutschland","Costa Rica","Ecuador"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":21,"article":"Die Erfindung des Kaffees geht auf den äthiopischen Monarchen Makeda zurück, der im 15. Jahrhundert die ersten Arabica-Bohnen kultivierte. Durch die Ausbreitung über die Weltmeere gelangte das Getränk schließlich nach Europa und wurde zu einem wichtigen Bestandteil des täglichen Lebens.","questions":[{"question":"Wer kultivierte die ersten Arabica-Bohnen im 15. Jahrhundert?","answers":["Makeda","Kolumbus","Columella"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie erreichte das Getränk Kaffee schließlich nach Europa?","answers":["Über die Landstraße","Durch die Ausbreitung über die Weltmeere","Per Post"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Getränk wurde zu einem wichtigen Bestandteil des täglichen Lebens in Europa?","answers":["Kaffee","Tea","Wasser"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"B1"},{"id":22,"article":"Das Kaffee-Anbau-Gebiet in Äthiopien ist eines der ältesten auf der Welt. Seit Jahrhunderten wird dort Kaffee angebaut und exportiert. Die Region um die Stadt Harar ist bekannt für ihre hohe Qualität und besondere Geschmacksnote. Der Kaffee wird traditionell in kleinen Plantagen angepflanzt und gepflügt.","questions":[{"question":"Wo wird Kaffee traditionell in kleinen Plantagen angepflanzt und gepflügt?","answers":["in Äthiopien","in Deutschland","in Brasilien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür ist die Region um Harar bekannt?","answers":["für ihre niedrige Qualität und einfache Geschmacksnote","für ihre hohe Qualität und besondere Geschmacksnote","für ihre große Fläche und viele Kaffeestrecken"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo ist das älteste Kaffee-Anbau-Gebiet auf der Welt?","answers":["in Brasilien","in Äthiopien","in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},{"id":23,"article":"Die bekannteste Speise in Deutschland ist das Brötchen. Jährlich werden über 3 Milliarden Stück produziert und verkauft. Das traditionelle Brot wird meist aus Weizenmehl hergestellt und enthält keine Zusätze wie Geschmacksstoffe oder Konservierungsstoffe. Eine besondere Art von Brötchen ist das Vollkornbrötchen, welches mehr Faser und Vitaminen enthält als normales Brötchen.","questions":[{"question":"Wie viele Milliarden Stück werden jährlich produziert und verkauft?","answers":["1","2","3"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Brötchen enthält mehr Faser und Vitaminen als normales Brötchen?","answers":["Weißbrot","Vollkornbrötchen","Gesundenbrötchen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Art von Brot enthält keine Zusätze wie Geschmacksstoffe oder Konservierungsstoffe?","answers":["Weißbrot","Gesundenbrötchen","Traditionelles Brot"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"B1"},{"id":24,"article":"Die Bananen sind eine der am meisten konsumierten Früchte weltweit. Jährlich werden über 100 Milliarden Bananen produziert. Sie enthalten viele wichtige Nährstoffe wie Vitamin B6 und Folsäure, die für ein gesundes Herz und einen starken Körper benötigt werden. In einigen Ländern wird die Banane auch als Symbol der Freundschaft verwendet.","questions":[{"question":"Wo werden über 100 Milliarden Bananen jährlich produziert?","answers":["In Europa","Weltweit","Nur in Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Nährstoffe enthält die Banane?","answers":["Vitamin C und Calcium","Vitamin B6 und Folsäure","Eiweiß und Kohlenhydrate"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin wird die Banane in einigen Ländern verwendet?","answers":["Als Symbol der Liebe","Als Symbol der Freundschaft","Als Symbol des Friedens"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"B1"},]